#### Entrar

    * 
    * 
    * Lembrar dados Não recomendado para computadores públicos
        
    * Entrar

    **Ou entre com um desses serviços**
    
    Entrar com o Facebook
    
    Entrar com o Google
    
    Entrar com a Microsoft
    
    Entrar com o LinkedIn

* Em todos os locais
* Artigos
* Livros
* Cursos
* Análises
* Tópicos
* Usuários

Política de privacidade
=======================

* Ao se cadastrar em nosso site, será solicitado um nome de usuário e um endereço de email. Além destes dados, o endereço IP da sua máquina também será coletado. A retenção destes dados tem por único objetivo identificá-lo através de um login, que o permitirá ter acesso e participar da nossa comunidade, bem como impedir a criação de contas duplicadas.
    
    Vários usuários estão muito preocupados com a privacidade na Internet, isto é, o fornecimento de seus dados pessoais a terceiros e o recebimento de e-mails não solicitados (spam).
    
    Nós, em hipótese alguma, fornecemos dados pessoais de nossos visitantes para terceiros. Isso inclui dados enviados para a compra de produtos, participação em enquetes, promoções, recebimento de boletins de notícias, participação em fóruns de discussão ou qualquer outra forma de participação em nosso serviço que envolva o recebimento de dados pessoais.
    
    Da mesma forma, não praticamos spam e inclusive [condenamos pessoas que atuam desta maneira](https://www.clubedohardware.com.br/artigos/redes/porque-somos-a-favor-da-criminaliza%C3%A7%C3%A3o-do-spam-r36398/). Não enviamos e-mails para pessoas que não o solicitaram expressamente. Só recebe nossos emails quem marcou a caixa "Receber emails promocionais do Clube do Hardware" ao se cadastrar no Clube do Hardware. [Clique aqui para modificar suas configurações de recebimento desses emails](https://www.clubedohardware.com.br/notifications/options/).
    
    **Cookies**
    
    Veja a página da [nossa políticas de cookies](https://www.clubedohardware.com.br/cookies/).
    
    **LGPD (Lei Geral de Proteção de Dados Pessoais)**
    
    Você tem as seguintes opções para excluir os seus dados pessoais do Clube do Hardware:
    
    1\. Se você publicou algum dado pessoal em uma mensagem pública do fórum e prefere que ela seja removida, basta clicar no botão "Denunciar" existente na mensagem com a sua solicitação e os nossos moderadores editarão a mensagem e removerão os seus dados pessoais.
    
    2\. Se você quer continuar participando da nossa comunidade mas não quer mais utilizar o seu nome verdadeiro para não ser identificado, [basta trocar o seu nome de usuário clicando aqui](https://www.clubedohardware.com.br/settings/username/).
    
    3\. Você pode controlar quem pode visualizar o seu perfil através da configuração de [privacidade do perfil](https://www.clubedohardware.com.br/settings/?area=myprofileprivacy).
    
    4\. Se você não quiser mais participar de nossa comunidade de forma definitiva e deseja solicitar a exclusão de sua conta e de todos os seus dados pessoais em consonância com o art. 18 VI da LGPD, [você pode solicitar a exclusão do seu cadastro clicando aqui](https://www.clubedohardware.com.br/settings/account-security/) ou, caso não tenha mais acesso à sua conta, enviando um email para webmaster \[arroba\] clubedohardware \[ponto\] com \[ponto\] br.

* ### Últimos tópicos

        0
        
        [Qual memória devo usar com esta placa (não conheço nada de configuração de PC)](https://www.clubedohardware.com.br/forums/topic/1703073-qual-mem%C3%B3ria-devo-usar-com-esta-placa-n%C3%A3o-conhe%C3%A7o-nada-de-configura%C3%A7%C3%A3o-de-pc/?do=getNewComment "Qual memória devo usar com esta placa  (não conheço nada de configuração de PC)")
        
        [Memórias (RAM)](https://www.clubedohardware.com.br/forums/forum/29-mem%C3%B3rias-ram/ "Memórias (RAM)")  
        Por [Matios.N](https://www.clubedohardware.com.br/profile/1256561-matiosn/ "Ir ao perfil de Matios.N")  
        3 minutos atrás

        1
        
        [Confiabilidade em SSDs SATA III: Kingston, Crucial ou Adata? Quem ganha?](https://www.clubedohardware.com.br/forums/topic/1703072-confiabilidade-em-ssds-sata-iii-kingston-crucial-ou-adata-quem-ganha/?do=getNewComment "Confiabilidade em SSDs SATA III: Kingston, Crucial ou Adata? Quem ganha?")
        
        Por [Gabriel U](https://www.clubedohardware.com.br/profile/1248187-gabriel-u/ "Ir ao perfil de Gabriel U")  
        9 minutos atrás

        1
        
        [Qual fonte comprar para futuro upgrade RTX 4070 Super e Ryzen 7?](https://www.clubedohardware.com.br/forums/topic/1703071-qual-fonte-comprar-para-futuro-upgrade-rtx-4070-super-e-ryzen-7/?do=getNewComment "Qual fonte comprar para futuro upgrade RTX 4070 Super e Ryzen 7?")
        
        Por [Diego Caruso Baes](https://www.clubedohardware.com.br/profile/1203760-diego-caruso-baes/ "Ir ao perfil de Diego Caruso Baes")  
        24 minutos atrás

        3
        
        [Sinal Intermitente e Erro na Velocidade - GPS no Samsung Galaxy A54](https://www.clubedohardware.com.br/forums/topic/1703070-sinal-intermitente-e-erro-na-velocidade-gps-no-samsung-galaxy-a54/?do=getNewComment "Sinal Intermitente e Erro na Velocidade - GPS no Samsung Galaxy A54")
        
        Por [Gianluca Bracali](https://www.clubedohardware.com.br/profile/1256471-gianluca-bracali/ "Ir ao perfil de Gianluca Bracali")  
        25 minutos atrás

        0

        Por [Caioo213](https://www.clubedohardware.com.br/profile/1245526-caioo213/ "Ir ao perfil de Caioo213")  
        36 minutos atrás

        0

        Por [CarlosHenrique9](https://www.clubedohardware.com.br/profile/1256498-carloshenrique9/ "Ir ao perfil de CarlosHenrique9")  
        37 minutos atrás

        1

        Por [Daniels\_s](https://www.clubedohardware.com.br/profile/1014430-daniels_s/ "Ir ao perfil de Daniels_s")  
        44 minutos atrás

        0

        Por [will9595](https://www.clubedohardware.com.br/profile/893033-will9595/ "Ir ao perfil de will9595")  
        53 minutos atrás

        0
        
        [Mouse Redragon Griffin M607W simplesmente apagou, sensor ligado, leds apagados.](https://www.clubedohardware.com.br/forums/topic/1703065-mouse-redragon-griffin-m607w-simplesmente-apagou-sensor-ligado-leds-apagados/?do=getNewComment "Mouse Redragon Griffin M607W simplesmente apagou, sensor ligado, leds apagados.")
        
        Por [Marlon Calixto Morandi](https://www.clubedohardware.com.br/profile/1244677-marlon-calixto-morandi/ "Ir ao perfil de Marlon Calixto Morandi")  
        1 hora atrás

        0

        Por [CristianCDS](https://www.clubedohardware.com.br/profile/1247041-cristiancds/ "Ir ao perfil de CristianCDS")  
        1 hora atrás

* ### Livros
    
    GRÁTIS! [](https://www.clubedohardware.com.br/livros/disponiveis/redes-wi-fi-2%C2%AA-edi%C3%A7%C3%A3o-2023-r31/ "Redes Wi-Fi - 2ª Edição (2023)")
    
    [](https://www.clubedohardware.com.br/livros/disponiveis/hardware-2%C2%AA-edi%C3%A7%C3%A3o-2022-r33/ "Hardware - 2ª Edição (2022)")
    
    [](https://www.clubedohardware.com.br/livros/disponiveis/montagem-de-micros-4%C2%AA-edi%C3%A7%C3%A3o-2022-r32/ "Montagem de Micros - 4ª Edição (2022)")
    
    GRÁTIS! [](https://www.clubedohardware.com.br/livros/disponiveis/aprenda-a-ler-resistores-e-capacitores-2019-r30/ "Aprenda a Ler Resistores e Capacitores (2019)")
    
    [](https://www.clubedohardware.com.br/livros/disponiveis/eletr%C3%B4nica-2%C2%AA-edi%C3%A7%C3%A3o-2018-r28/ "Eletrônica - 2ª Edição (2018)")
    
    [](https://www.clubedohardware.com.br/livros/disponiveis/redes-2%C2%AA-edi%C3%A7%C3%A3o-2014-r27/ "Redes - 2ª Edição (2014)")
    
* ### Cursos
    
    Redes Wi-Fi [](https://www.clubedohardware.com.br/cursos/redes-wi-fi-r4/ "Redes Wi-Fi")
    
    Redes TCP/IP [](https://www.clubedohardware.com.br/cursos/redes-tcpip-r2/ "Redes TCP/IP")
    
    Arquitetura de redes [](https://www.clubedohardware.com.br/cursos/arquitetura-de-redes-r1/ "Arquitetura de redes")
    
* ### Conteúdo recente
    
    * ")
        
        52
        
        [Tabela comparativa dos chips GeForce da NVIDIA (desktop)](https://www.clubedohardware.com.br/artigos/video/tabela-comparativa-dos-chips-geforce-da-nvidia-desktop-r34106/ "Tabela comparativa dos chips GeForce da NVIDIA (desktop)")
        
        Por [Gabriel Torres](https://www.clubedohardware.com.br/profile/281750-gabriel-torres/ "Ir ao perfil de Gabriel Torres")  
        4 de novembro
        
    * ")
        
        5
        
        [Tabela comparativa dos chips GeForce da NVIDIA (notebooks)](https://www.clubedohardware.com.br/artigos/video/tabela-comparativa-dos-chips-geforce-da-nvidia-notebooks-r36351/ "Tabela comparativa dos chips GeForce da NVIDIA (notebooks)")
        
        Por [Gabriel Torres](https://www.clubedohardware.com.br/profile/281750-gabriel-torres/ "Ir ao perfil de Gabriel Torres")  
        4 de novembro
        
    * ")
        
        3
        
        [Tabela comparativa dos chips Radeon da AMD (notebooks)](https://www.clubedohardware.com.br/artigos/video/tabela-comparativa-dos-chips-radeon-da-amd-notebooks-r36443/ "Tabela comparativa dos chips Radeon da AMD (notebooks)")
        
        Por [Gabriel Torres](https://www.clubedohardware.com.br/profile/281750-gabriel-torres/ "Ir ao perfil de Gabriel Torres")  
        5 de março
        
    * 
        
        59

        Por [Gabriel Torres](https://www.clubedohardware.com.br/profile/281750-gabriel-torres/ "Ir ao perfil de Gabriel Torres")  
        27 de fevereiro
        
    * ")
        
        53
        
        [Tabela comparativa dos chips Radeon da AMD (desktop)](https://www.clubedohardware.com.br/artigos/video/tabela-comparativa-dos-chips-radeon-da-amd-desktop-r34108/ "Tabela comparativa dos chips Radeon da AMD (desktop)")
        
        Por [Gabriel Torres](https://www.clubedohardware.com.br/profile/281750-gabriel-torres/ "Ir ao perfil de Gabriel Torres")  
        19 de fevereiro

### Sobre o Clube do Hardware

No ar desde 1996, o Clube do Hardware é uma das maiores, mais antigas e mais respeitadas comunidades sobre tecnologia do Brasil. [Leia mais](https://www.clubedohardware.com.br/pagina/sobre/)

### Direitos autorais

Não permitimos a cópia ou reprodução do conteúdo do nosso site, fórum, newsletters e redes sociais, mesmo citando-se a fonte. [Leia mais](https://www.clubedohardware.com.br/pagina/legal/)

### Mais

Clube do Hardware [Powered by Invision Community](https://www.invisioncommunity.com/ "Invision Community")

* #### [Fórum](#)
    
* #### [Atividades](#)
    
* #### [Artigos](#)
    
* #### [Análises](#)
    
* #### [Livros](#)
    
* #### [Cursos](#)

* Criar novo...

**EBOOK GRÁTIS!**
